【中美貿易戰】華府斷然拒絕北京平衡協議要求 對華最強鷹派上場

【中美貿易戰】華府斷然拒絕北京平衡協議要求 對華最強鷹派上場

二十國集團（G20）峰會周五至周六（28日至29日）在日本大阪舉行，中國國家主席習近平和美國總統特朗普周六會面，討論中美貿易糾紛。

美國傳媒引述消息人士報道，中國國務院副總理劉鶴周一（24日）與美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer）通電話，提出要求協議須平衡。惟美方斷然拒絕，因為中方過去多次違反知識產權規定。

劉鶴周一與萊特希澤和財長姆努欽（Steven Mnuchin）通話。彭博社引述消息人士指，美方提出暫緩對餘下3000億美元中國商品加徵關稅，當中涵蓋智能手機和童裝等商品。劉鶴強調，任何最終協議都必須平衡，不能只是中方作出一連串的讓步。但萊特希澤拒絕，指中國的貿易、投資和監管措施過去數十年都是個問題，北京比起華府須要付出更多。

美國《華盛頓郵報》周四（27日）報道，美國對華強硬派中的代表人物、白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）也加入美國貿易談判代表團，但目前還不確定納瓦羅是直接參與兩國貿易談判還是在幕後支援。

韓國news1網站周五報道指出，納瓦羅是特朗普政府關稅政策框架的設計者，並且是典型貿易保護主義者，認為「打擊美國貿易的國家都是敵人」。若納瓦羅直接參與兩國貿易談判，那麼中方將會遭遇關稅問題協商方面的新麻煩。

source: 支01

劉鶴強調，任何最終協議都必須平衡，不能只是中方作出一連串的讓步。
攞左咁多年著數 都仲要協議平衡 無撚野下話

冇問你收翻二戰果兩粒原子彈錢仲咁多野講

推

暫緩對餘下3000億美元中國商品加徵關稅

美國無鬼用得把口, 夠膽你就加關稅.

YouTube Facebook google

Peter Navarro

屌仲學人講平衡
無恥到死話自己發展中國家拎曬著數仲想點

簽 比機會你地班人濕下腳先走 唔簽 即刻仆街死

暫你老母

消息人士